% Tệp: sections/02_bangphanchiacongviec.tex

\chapter*{BẢNG PHÂN CÔNG CÔNG VIỆC CỦA CÁC THÀNH VIÊN}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bảng phân công công việc}

\begin{center}
    \fontsize{13pt}{15.6pt}\selectfont
    
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|m{4cm}|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
        \hline
        \textbf{MSSV + Tên} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{NHIỆM VỤ}} \\
        \hline
        
        % --- THÀNH VIÊN 1 ---
        \centering 0672 0500 1514 \\ Đào Vũ Dũng     &
        \vspace{-0.5em}
        \begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, label=-]
            \item Design Figma, Soạn thảo LaTeX.
            \item Chức năng: Upload tài liệu, Thông báo.
            \item Chức năng Cá nhân:
            \begin{itemize}[label=$\bullet$, leftmargin=1em]
                \item Bảng xếp hạng.
                \item Quản lý bài: Đã đăng, Đã lưu, Đã tải xuống.
            \end{itemize}
            \item Chức năng Setting:
            \begin{itemize}[label=$\bullet$, leftmargin=1em]
                \item Tài khoản \& Bảo mật.
                \item Bật thông báo.
                \item Giao diện \& Ngôn ngữ.
                \item Khác: Về ứng dụng, Liên hệ, Báo cáo, Chuyển TK, Đăng xuất.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \vspace{0.5em}
        \\
        \hline
        
        % --- THÀNH VIÊN 2 ---
        \centering 0642 0500 4128 \\ Phạm Công Hoàng &
        \vspace{-0.5em}
        \begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, label=-]
            \item Chức năng Intro (logo, màn hình giới thiệu).
            \item Đăng nhập, Đăng ký (Mail, SĐT, Google).
            \item Quên mật khẩu (qua email).
            \item Design Figma.
            \item Soạn PPT + báo cáo LaTeX.
            \item Thuyết trình.
        \end{itemize}
        \vspace{0.5em}
        \\
        \hline
        
        % --- THÀNH VIÊN 3 ---
        \centering 0642 0500 4659 \\ Nguyễn Quốc Thiện &
        \vspace{-0.5em}
        \begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, label=-]
            \item Design Figma.
            \item Chức năng của Màn hình chính: Danh sách tài liệu, tài liệu mới được tải lên hoặc theo dạng.
            \item Chức năng Tìm kiếm tài liệu: Kết quả tiềm kiếm(khi có hoặc không có kết quả)
            \item Chức năng Xem tài liệu: Xem, tải về, lưu.
            \item Chức năng Admin: Ban người dùng, thông báo report, thông báo toàn sever.
            \item Chức năng của cộng đồng hỏi đáp tài liệu.
        \end{itemize}
        \vspace{0.5em}
        \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{center}
